.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--m--Monstrosity-Form:

Чудовищная форма (`Monstrosity Form <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=202>`_) / Закл. 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- полиморф

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы перевоплощаетесь в форму легендарного монстра, принимая боевую форму огромного размера.
Вам необходимо место чтобы увеличиться в размере, иначе заклинание теряется.
Когда вы колдуете заклинание, выберите феникса, фиолетового червы или морского змея.
Когда вы в этой форме, то получаете признак "чудовище" (для феникса) или "животное" (для фиолетового червя или морского змея).
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Вы получаете следующие показатели и способности внезависимости от того, какую боевую форму выбрали:

* КБ = 20 + ваш уровень. Игнорирует ваши штрафы брони и снижение Скорости
* 20 временных ОЗ
* Ночное зрение
* Одну или более безоружных атак ближнего боя, в зависимости от выбранной боевой формы, которые являются единственными атаками которые вы можете использовать. Вы обучены им. Ваш модификатор атаки +28, и вы используете указанный урон. Эти атаки основаны на Силе (для таких целей, как состояние "ослаблен"). Если ваш бонус атаки без оружия выше, вы можете использовать его.
* Модификатор Атлетики +30, или ваш если он выше.

Вы так же получаете особые возможности в зависимости от вида выбранного животного:

| **Феникс**: Скорость 30 футов, Скорость полета 90 футов;
| **Ближний бой** |д-1| клюв (досягаемость 15 футов), **Урон** 2d6+12 колющий плюс 2d4 огнем и 2d4 продолжительный урон огнем;
| **Ближний бой** |д-1| крыло (быстрое, досягаемость 15 футов), **Урон** 2d8+12 рубящий;
| **Огненная завеса** (природа, огонь, аура, разрушение) 20 футов: Вы получаете ауру огня, которая исходит от вас. Существо, которое входит или заканчивает свой ход в ауре, получает 2d6 урона огнем. Существо может получить этот урон только один раз в ход. Вы можете использовать одиночное действие, которое имеет признак "концентрация", чтобы активировать или деактивировать ауру.

| **Фиолетовый червь**: Скорость 40 футов, Скорость копания 30 футов, Скорость плавания 20 футов;
| **Ближний бой** |д-1| челюсть (досягаемость 10 футов), **Урон** 2d12+20 колющий;
| **Ближний бой** |д-1| жало (быстрое, досягаемость 10 футов), **Урон** 2d8+15 колющий плюс 2d6 продолжительный ядом;
| **Ближний бой** |д-1| тело (досягаемость 10 футов), **Урон** 2d8+20 дробящий;
| **Непоколебимость**: Вы автоматически восстанавливаетесь от состояний паралича, замедления и ошеломления в конце каждого своего хода. Вы так же иммунны к состоянию "обездвиживание" и игнорируете сложную местность и особо сложну местность.

| **Морской змей**: Скорость 20 футов, Скорость плавания 90 футов;
| **Ближний бой** |д-1| челюсть (досягаемость 15 футов), **Урон** 2d12+20 колющий плюс 2d4 огнем и 2d4 продолжительный урон огнем;
| **Ближний бой** |д-1| хвост (досягаемость 25 футов), **Урон** 2d8+20 дробящий;
| **Спинной гребень** |д-2| (перемещение): Вы раздвигаете позвонки и :ref:`action--Stride` либо :ref:`skill--Athletics--Swim`. Каждое существо, к которому вы находитесь рядом, в любой момент движения, получает 4d8+10 рубящего урона (простой спасбросок Рефлекса с вашим КС заклинания)

----------

**Усиление (9-й)**: Вы получаете КБ = 22 + ваш уровень, 25 временных ОЗ, модификатор атаки +31, дополнительную кость урона, и Атлетика +33.





.. include:: /helpers/actions.rst